\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời cảm ơn}
\thispagestyle{empty}
% Doi ma mau HEX tai day (vi du: C62828, 1E88E5, 2E7D32)
\definecolor{LoiCamOnTitleColor}{HTML}{880000}

\begin{center}
    {\Large\textbf{\textit{\textcolor{LoiCamOnTitleColor}{LỜI CẢM ƠN}}}}
\end{center}

\vspace{1.5em}

Trong suốt thời gian học tập và thực hiện đồ án tốt nghiệp, chúng em đã nhận được rất nhiều sự hỗ trợ quý báu. Nhờ sự đồng hành đó, chúng em mới có thể hoàn thành đề tài đúng tiến độ.

Trước hết, chúng em cũng xin cảm ơn Nhà trường và Khoa đã tạo điều kiện về môi trường học tập, tài liệu và các điều kiện cần thiết để chúng em thực hiện đồ án. Chúng em cũng xin cảm ơn quý thầy cô trong Khoa đã truyền đạt kiến thức chuyên môn, phương pháp học tập và tinh thần làm việc nghiêm túc trong suốt những năm học vừa qua. Những kiến thức đó là nền tảng quan trọng để chúng em vận dụng vào đề tài này.

Đặc biệt, chúng em xin chân thành cảm ơn thầy hướng dẫn, ThS. Bùi Quốc Bảo đã dành nhiều thời gian góp ý, chỉnh sửa và định hướng cho chúng em từ khi bắt đầu đến lúc hoàn thiện đồ án. Trong quá trình làm đề tài, có nhiều lúc chúng em gặp khó khăn về cách triển khai và trình bày, nhưng thầy luôn kiên nhẫn hướng dẫn để chúng em từng bước tháo gỡ vấn đề.

Bên cạnh đó, chúng em cũng chân thành cảm ơn anh Huỳnh Thanh Sang, anh Cao Văn Hiếu và tập thể thành viên lab 209B3 đã nhiệt tình hỗ trợ chúng em trong quá trình làm đồ án.

Mặc dù đã cố gắng hết sức, đồ án chắc chắn vẫn còn những hạn chế nhất định. Chúng em rất mong nhận được thêm những ý kiến đóng góp từ quý thầy cô để có thể tiếp tục hoàn thiện hơn trong thời gian tới.

\vfill

\begin{flushright}
    \textit{Tp. Hồ Chí Minh, ngày \ldots\ tháng \ldots\ năm 2026}\\[0.5em]
    \textbf{Sinh viên}\\[1.5em]
    Nguyễn Thanh Duy\\
    Trần Hoàng Kiên
\end{flushright}